\subsubsection{KW 39: 27.09.2021 bis 03.10.2021}
\begin{quote}
	\subsubsection*{Arbeit in der Schule}
	Wir haben in der Schule Verbesserungsvorschläge bezüglich unseres Antrags vom Herrn Professor Rusch bekommen. Wir haben eine Stunde Zeit bekommen um den Antrag zu verbessern. Dies haben wir auch getan und anschließend im System des Bildungsministeriums abgegeben. Danach hat jeder Teammitglied seine eigenen Meilensteine definiert und es im Pflichtenheft geschrieben.  
	
	\subsubsection*{Arbeit außerhalb der Schule}
	\begin{itemize}
		\item DA-Antrag - 0.5h
		\item Unity Menu (UI) Tutorials - 2.5h\footcite{MenuTutorial}
	\end{itemize}
	Diese Woche habe ich angefangen Unity-UI zu üben. Dazu habe ich auf YouTube ein gutes Starter-Tutorial gefunden. Jedoch lief bei mir nicht alles wie geplant. Da ich Unity nicht so gut kenne, musste ich immer wieder mit Fehler kämpfen, z.B. die Buttons sind auf einmal nicht gegangen oder Unity erkennte mein Code bzw. die Funktionen im Code nicht mehr usw.. Ich konnte bisher diese Fehler nicht vollständig verbessern, denn sie erscheinen immer wieder und jedes Mal ist etwas anderes Falsch, also ich kann dieselbe Lösung, wie vorher, nicht anwenden. Herr Professor Rusch hat uns noch paar kleine Verbesserungsvorschläge gemacht bezüglich des Antrags, ich habe den Antrag verbessert und anschließend abgegeben.    
	
	\subsubsection*{Was ist geplant für die Nächste Woche}
	Ich werde nächste Woche schauen, dass ich ein Start-Menü erstelle und es meinen Teamkollegen zeige, damit wir uns auf ein Design einigen. Wenn ich mit dem Menü rasch fertig werde, werde ich über den Multiplayer-Modus (+Webserver) in Unity recherchieren. Ich werde auch schauen, dass wir jetzt von Typora auf LaTeX wechseln. 
\end{quote}
